---
title: Анонс выпуска комплекта программ Kontact 4.6.0 для настольных и мобильных компьютеров
date: "2011-06-10"
---

<p align="justify">
Сообщество KDE объявляет о выпуске комплекта программ Kontact нового поколения, основанного на архитектуре <a href="http://community.kde.org/KDE_PIM/Akonadi">Akonadi</a>. Кроме того, мы также рады сообщить о выпуске июньского обновления KDE Software Compilation 4.6. Неудивительно, что новая версия Kontact вышла в тот же день, что и Duke Nukem Forever.
</p>
<h3>Уже знакомый Kontact теперь основан на более мощной архитектуре</h3>
<p align="justify">
<div class="text-center">
<a href="/announcements/announce-4.6.4/akonadi.png" >
<img src="/announcements/announce-4.6.4/akonadi.png" class="img-fluid" alt="Akonadi — служба хранения личной информации" title="Akonadi — служба хранения личной информации"/>
</a>
</div>
Комплект программ Kontact, набор приложений для управления личной информацией, претерпел огромные изменения после перехода на платформу Akonadi, которая разрабатывалась в течение нескольких лет.<br />
Комплект программ Kontact 4.6 является важной вехой для KDE и предоставляет широкие возможности для разнообразных устройств, от традиционных рабочих станций до последних мобильных платформ. Основанный на возможностях новой масштабируемой платформы для совместной работы <a href="http://community.kde.org/KDE_PIM/Akonadi">Akonadi</a>, используемой для создания взаимосвязанных программ для управления личной информацией, новый комплект программ Kontact доступен как для рабочих станций, так и для сенсорных устройств, таких как смартфоны.
</p>
<p align="justify">
Пользовательский интерфейс почти не изменился по сравнению с предыдущими версиями приложений из комплекта Kontact, несмотря на коренную внутренюю перестройку программного обеспечения. Наиболее заметными усовершенствованиями являются более быстрые уведомления о входящих письмах, повышение скорости работы с почтовыми ящиками IMAP и улучшениями взаимодействия с другими программами для работы с контактами, календарями и другими данными для организации совместной работы группы людей.<br />
Для большинства пользователей обновление окажется незаметным, поскольку Kontact 2 автоматически переносит существующие учётные записи в инфраструктуру Akonadi, сохраняя старые конфигурационные файлы для возможности возврата к предыдущей версии Kontact.
</p>
<p align="justify">
Существует множество разнообразных серверов совместной работы, поддерживаемых Akonadi, например, сервер <a href="http://www.kolab.org">Kolab</a>. Обратная совместимость с существующими серверами совместной работы гарантируется адаптерами совместимости Akonadi.
</p>
<h3>Kontact Touch: безопасный клиент для совместной работы и электронной почты для мобильных устройств</h3>
Kontact Touch даёт возможность использовать всю мощь клиента для совместной работы Kontact на мобильных устройствах. <a href="http://userbase.kde.org/Kontact_Touch">Kontact Touch</a> (<a href="http://userbase.kde.org/Kontact_Touch/Screenshots">снимки экрана</a>) предоставляет такой же полный набор возможностей для мобильных устройств, как и для настольных систем, включая электронную почту, ведение календаря и адресную книгу. Kontact Touch делает чтение и написание подписанных и зашифрованых писем настолько лёгким, насколько это возможно, поддерживая множество криптографических технологий, таких как OpenPGP и S/MIME. Kontact Touch обеспечивает поддержку автономного режима для всех данных и доступ к тем же самым ресурсам, что предоставляет клиент для рабочих станций. Больше сведений о Kontact Touch можно найти в <a href="http://dot.kde.org/2010/06/10/kde-pim-goes-mobile">этой статье</a>.
</p>

<div align="center">
<div class="youtube">
{{< youtube id="SsWnfny61oI" >}}
</div>
<br />
<em>Видеодемонстрация работы Kontact Touch</em>
</div>

<h2>Выпуск KDE SC 4.6.4</h2>
<p align="justify">
Сегодня KDE выпускает обновления для оболочек рабочего стола, комплекта приложений и платформы разработки.
Эта версия является четвёртой по счёту в серии ежемесячных обновлений 4.6. В 4.6.4 исправлено множество ошибок и сделано много обновлений переводов по сравнению с предыдущей версией, поэтому обновление ожидается безопасным и полезным для всех. Программное обеспечение KDE уже переведено на более чем 55 языков, ещё больше планируется в будущем.
Исходные коды и пакеты доступны для свободной загрузки на <a href="/info/4.6.4">информационной странице выпуска 4.6.4</a>. На <a href="http://www.kde.org/announcements/changelogs/changelog4_6_2to4_6_3">странице изменений</a> находится более полный список исправлений по сравнению с версией 4.6.3, хотя и не все изменения.
Полный список изменений можно посмотреть в журналах изменений репозиториев Subversion или Git. Для получения больших сведений об оболочках рабочего стола KDE и приложениях KDE 4.6 обратитесь к анонсу выпуска 4.6.0 и более ранних версий.
</p>
<p align="justify">
KDE Software Compilation и все входящие в него библиотеки и приложения доступны бесплатно по лицензиям, обеспечивающим открытость исходного кода. Программное KDE можно получить в исходных кодах или в скомпилированном виде на сайте <a
href="http://download.kde.org/stable/4.6.4/">http://download.kde.org</a>
либо как часть одного из <a href="http://www.kde.org/download/distributions">популярных дистрибутивов GNU/Linux или UNIX</a>.
</p>
<h4>
  Установка 4.6.4 из готовых пакетов
</h4>
<p align="justify">
  <em>Пакеты</em>.
Некоторые поставщики систем Linux/UNIX создали скомпилированные пакеты 4.6.4 для своих дистрибутивов. 
В других случаях этим занимались члены сообщества пользователей дистрибутива.
Дополнительные пакеты скомпилированного программного обеспечения и обновления к пакетам будут доступны через несколько недель.
</p>
<p align="justify">
  <em>Расположение пакетов</em>.
  Список доступных на данный момент пакетов KDE находится на <a href="/info/4.6.4#binary">информационной странице выпуска</a>.
</p>
<h4>
Сборка из исходных кодов 4.6.4
</h4>
<p align="justify">
  Полные исходные коды KDE SC 4.6.4 находятся в свободном доступе для <a href="http://download.kde.org/stable/4.6.4/src/">загрузки</a>.
Инструкции по сборке из исходных кодов и установке программного обеспечения KDE 4.6.4 находятся на <a href="/info/4.6.4">информационной странице выпуска 4.6.4</a>.
</p>
<h4>
  Поддержите KDE
</h4>
<p align="justify">
Сообщество KDE, разрабатывающее <a href="http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.html">свободное программное обеспечение</a>, существует и развивается за счёт множества добровольцев, посвящающим этому делу своё время и помогающим материально. KDE всегда радо приветствовать новых участников, независимо от того, как они хотят помочь — программированием, исправлением ошибок, тестированием, написанием документации, переводом, продвижением или деньгами. Для получения большей информации смотрите <a href="/community/donations/">страницу поддержки KDE</a> или поучаствуйте в нашей новой <a href="http://jointhegame.kde.org/">акции поддержки</a>.</p>

{{% include "/includes/about_kde.html" %}}
{{% include "content/includes/press_contacts.html" %}}
